【我唔講邊個講】做保險黑暗面之成長

我正坐在辦公室坐位前，對著電腦打緊這幾行字。
然而公司提供我的電腦鍵盤沒有倉頡貼紙，所以本來不熟練打字的我更加難受，需要不時用APPS查倉頡。
這是我寫作生涯第1個挑戰。現在我要暫停去自製倉頡鍵盤貼紙。

完成!
我想分享，所以我開始寫作。

<第一篇> 做保險

曾經我做過保險6年。是我做得最長時間的工作。
但現在我蠻討厭保險這個行業。

初入行時，我懷著無比決心，除了懷著無比決心外，除此之外甚麼也沒有。
作為行業新人的我已跑到不錯的業績，受到團隊的稱讚，甚至我可以在人群中站出來，向大家分享成交生意的經驗和心得，接受大家的掌聲，當時我真的很高興，彷彿嚐到成功的滋味，這滿足了我內心自卑的一塊。

當時，團隊經理教導我工作中要為自己宣傳和包裝，目的是……現在想想，我也想不到真正的目的。大概是讓別人覺得自己很厲害而相信自己，更有較高機會得到生意機會和生意轉介。我也是自卑感作祟，當時我很驕傲。

團隊經理給我信心，讓我相信自己真的很厲害，然而我心底在顫抖，因為我根本不知道自己是誰，宣傳和包裝成功的那個我不是我——但我還未知道自己是誰。
我沒有思考，沒有去感覺，因為一旦去感覺，我會感覺尷尬丶會害羞丶會不好意思，以至到無法開口 ; 也不要感覺到他人，萬一我感覺到他不想會面那怎麼辦呢。
何況我又怎會信任我自己的感覺呢 ? 我未曾成功過，未曾被欣賞或受讚賞，唯一的方法就是照著你相信團隊經理是成功人士的做法，學習他們工作，受他們的調教 ; 他們給我的忠告，一切做的都是為了更好的生活，「我們在幫助你。」他們認為自己是好人，我也認為他們是好人。

社會中，沒有多少人真實地認識自己，除去名字丶除去工作丶除去關係丶除去身份。外加給我的比較容易，所以我需要稱讚和掌聲來確認自己存在價值，如果生意不好，價值就變低，甚至往時跟你友好的團隊都變生疏。我開始害怕，如果這個認同沒有了，那我更是一個毫無價值的人了。

業績不斷成為過去，我不能持續快樂，我怕我慶祝時，「成功」已經離開。我賺到金錢，但我不能放鬆，一直在緊張丶苦惱丶擔憂著，同時我毀了自己真實的感覺。我徘徊在崩潰的懸崖邊。

有一年，我達到行業MDRT的指標。從前我未曾做到時，聽到MDRT在分享時，我覺得他們很滿足，以為當我做到時，就能跟他們一樣可以笑容滿面了。當我達標時，我同樣笑容滿面，但那個目標就變得毫無意義，野心和慾望想要的東西變得越來越多，慾望無窮無盡。我開始覺得自己是失敗者，我不快樂。

我向團隊中一位同事訴說內心的想法，她不以為然地說我想太多了。我覺得死氣沉沉的，就一直這樣走下去嗎 ? 真的是我想太多了嗎 ?

一位團隊經理面癱，他說他工作太忙，太大壓力了，連醫生都診斷唔到情況。以我認識他，他從來不表露他真實一面，他生氣時在微笑 ，悲傷時也要有氣勢 ; 他不能狂歡，因為要保持成功人士的白痴形象，他不知道自己虐待自己的身體，違反了天然的身體反應，故此他的面不能再做出任何表情，但他仍然不了解，壓抑太久的遲早會在某地方表露出來。

我上畫畫班，想學畫畫的技藝。上畫班時，同學們各自對著自己的素材寫生，老師從旁指點，下堂時有機會就與老師或同學聊幾句，不然就直接離開。換言之，我沒有從這個畫班領域經營保險生意，我的團隊經理覺得我把這領域浪費了，我向他表示不會在畫班中做銷售，這是我的小堅持，想保持一塊能純粹做興趣的空間吧 ; 繼而他繼續想說服我，他說不是為了做生意，只是與人熟絡點呀，又說老師也需要保險，現在與他先建立起友誼，將來有機會就做到生意。
實情是，每一個人都是保險的生意目標。今天我們只是約食飯不聊保險，背後是為著有一天我急需生意時可以找這位朋友，或有一天這朋友想買保險時，我也有較多的機會成交。沒有想做生意的背後還是隱藏做生意的目的，如果當我連對自己的真誠都麻木時丶當對自己真實都能欺騙時……種種虛偽和掩飾，無視和壓抑，我最後爆發醒覺，離開這個愚昧的地方。

前陣子，有一位朋友問我有關保險問題，但他不知道我已經離開保險行業。曾經，我很進取地說服這位朋友買保險，最終他沒有買，而當時我也說了些重話。經過1至2年的時間，我不知道為何他會問我，當我回答完後，我向他說對不起那時候的態度很糟糕，他也對我說他當時真的有為此不開心，但仍然覺得我是真誠的，所以有其他保險經紀向他銷售也先問我一下。我很高興我們把話說開來，像鬆了口氣，多謝他。

踏入過保險業，回想起蠻漫長的，切實經驗的成長很痛苦，我感激好多人和事，但我還是最感激自己，我很想擁抱當時的自己，不要對自己這樣苛刻，已經盡力了。
走進各種泥濘的地方，慢慢就會認出自己的本質。慢慢知道自己的真實，不再欺騙和壓抑，也就是愛你自己。成為你自己，沒有人能成為你，除了你自己。

Too long can’t read

On9仔先做保險，7隻字講完。
你打咁長篇大論邊個會睇？

收皮啦保險狗

屌你老母啦保險狗

繼續 想睇

正評
有個好朋友都係做保險 做到買樓了
樓主可唔可以講多啲